無錢結婚，係唔係應該分手

今年29，一直都同女友講，想趁後生移民
女朋友堅持要先結婚後移民，一定要香港結，同埋要搞得體面
佢話多數結婚要Plan1.5-2年，我諗要大搞

不過，老實講我識左佢只係七個月，雖然大家有共識要移民
但佢話Timeline計如果要移民，就一定要依家開始Plan結婚

我個人29，月入萬三四左右。之前其實做MT，但因為身體健康問題（甲亢，成日好似中暑）處理唔到工作要求，之後轉散工。

我點計，要用既錢有租屋，結婚，移民。每舊錢都三四十萬。雖然我有努力開始搵長工，但都係無聲氣。問我自己，我覺得結婚簽紙就好，或者佢真係要擺俾屋企人，但我都負擔唔起，亦無論如何唔會同屋企人要錢。

當然可以留港搵多幾年，不過就算人工多左，但時間同蝕租都成問題。開始諗點同佢講。

排公屋

一律建議分手

女朋友幾大

咁分手

甲亢不是原因，我都有，建議感情問題一律分手

介紹你女朋友比我，我幫到佢

其實結婚點解要鋪張？真係唔明

分啦冇錢學咩人結婚，女友plan得個wedding 2年就知港女啦

冇將來

身體有問題要照顧自己 點照顧到人
愛情唔係真係飲水飽

個個fd 都擺，電視機又係咁教

我預十萬內，一人出一半算

你另一個po 話 你同女友都29！分啦！

樓主嗰件29， 要世紀婚禮，要plan 2 年

老實講我識左佢只係七個月

佢急過你 做乜咁傻7 個月就埋單

你女友搵唔搵到錢先

結婚要錢嫁咩 簽個名炸麻

而家己經煩緊錢，過到去外國咪可能嘈交打交

搵萬3，4散工點移民

冇返1 球都唔好結，
又pre wedding 又乜wedding 歐遊影婚紗相，買3-4 套婚紗，剩係講介指粒鑽石唔大都唔好諗住買，你預十萬買介指，仲有酒席訂金冇3，50 萬你條女唔會肯擺濕尻酒樓，仲有結婚當日bk 酒店

分手啦
有錢結婚不如用黎移民
起碼移民之後唔洗急搵工先

唔好以為男人三十就差唔多結婚

為結婚洗左舊錢
做唔到其他野會好撚後悔

佢借啲意迫婚姐
拍得7個月就開始plan結婚急咗啲

女友出多D囉
現在男女平等. 點解結婚支出要你出大部份?

女友如果都係基層 佢應該都明搵錢難嫁

如果富二代佢出晒咪得

無錢學咩人移民 無錢學咩人結婚。睇你打嘅野都知你諗野幾離地你放過個女仔啦

yes.
留返D錢. 自己讀書又好, 去旅行又好. 享受又好.
做場SHOW. 你估賓客又好想去飲咩
擺酒洗20-30萬跟本ON99

移民邊度可以三、四十萬搞掂？

月入萬三四要結婚擺酒仲要移埋民係咪調轉左打其實係三四萬？定係講緊美金

本身有外國護照

3/4 萬都搞唔掂啦

分手，只係識諗自己想點，唔識尊重對方意見，咁嘅人只係拍咗7個月，都未開始見真章，就話結婚
話你聽，無論男女結婚之後都唔會就住對方，真正嘅性格先岀晒嚟，你有信心應付唔識尊重你嘅港女？
中岀即飛啦

交佢比我

真心，無錢真係唔好結婚
你仲要搵得咁少唔好害咗人啦

我都知道自己收入太低，所以其實而家都積極搵緊長工

你台馬騮戲比邊個睇
間間酒樓都唔比擺酒
分啦 分手台得呢個答案

係咪打錯左
萬3萬4咁大諗頭

你話ok不過叫女友負責比錢is ok

揾萬幾$學咩人結婚....

飛左佢啦仆街
佢想嫁比婚禮唔係嫁比你呀

萬三,四就唔好諗咁多野啦

萬三四蚊人工結婚要大搞點結呀，叫佢實際少少啦

走難仲講體面

我搵1萬 住公屋
女友搵4萬
都係咁結

1.萬三四點應付結婚支出
2.就算比你結到 你夠錢移？
3.七個月？ 七年我都唔撚結住啦
4.明顯搵你埋單
5.將結婚擺係未來安穩生活前面都唔慌理智得去邊，結完可以離，但移到就一世

唔好咁蠢呀

一個結婚要plan2年 用哂副身家既女人

你覺得娶得過做老婆？

應該想打3萬4萬

三四萬都有得諗
樓主你同你女朋友傾傾，真係難搞。

第二個會有？

結婚理性黎講係多撚餘既野
你話慳慳埋埋買樓都好

結婚同扔落海有咩分別

我都有甲亢 肯把心一橫飲碘水其實可以搞得掂
只係要終身keep 住食甲狀腺補充劑同覆診
不過你29仲做散工 仲要條女唔識理你感受
你自己諗下係咪真係想完成佢既目的委屈自己就好
過到自己 過到人
過唔到就分手 佢應該仲擔心過你
點都好攤牌最好 yes or no
得就得 唔得就分 simple

34D

痴撚線，七個月結婚，你肯定？

老實講以樓主人工照顧到自己已經好好，仲諗結婚

有武漢肺炎係好好藉口細搞啦 仲體咩面

只要分手就可以解決既問題, 都唔係問題

簽名都要俾錢既

樓主資料唔夠完整
首先點解個女友會諗移民？樓主你本身有呢個能力、定係你地兩個想移民？
講真如果你本身因為病而quit一份有前途既工，移民之後你面對既問題只會更多，睇唔到你有咩能力可以移民
再講個女仔似乎唔係啲可以照顧到家庭/你既類型，洗腳唔抹腳咁既款，不如放生大家啦

酒店結多數會包一晚酒店，咁睇你要前一定後一

pin呢個 笑到我氣咳

29 月入萬三四

我覺得如果同一個正常嘅男仔睇，一個30歲嘅人月入三40,000應該係正常，但係我25歲先開始做嘢，跟住之前嗰份長工做咗兩年幾都冇辦法繼續做落去，部份係因為工作能力，部份係因為性格問題。

我自己都覺得其實自己好冇用，月入三40,000其實基本對一個30歲嘅人來講似乎大家都覺得好正常。

依家叫做努力做part-time，同埋努力搵吓份長工，同埋生活方便開始死慳死抵

重點
7年都仲有討論空間
7個月

拍耐d先講
你條女理想得濟

佢要求合理
係你情況差過普通人太多

結婚錢都無仲講移民
移你老味咩

要威囉

利申乜都冇搞

老老實實 唔駛太自責自己月入幾多
只要你有心 30歲後都可以月入增加
但巴打你拍左7個月就咁快PLAN呢D野
呢樣先係最大問題

各有喜好啫

係時候重拾威嚴

依家樓主你先29
驚閪

你自己諗下 ， 唔好講話結婚， 拍拖你每次出街， 就算餐餐食茶記 都 舊幾水， 叫條臭閪AA ， 佢夜晚又唔比你搞。 最好搵個 經濟能力強過你嘅 咁結婚錢佢出 就可以考慮咯

分手

正常人係你依個年紀
搵緊兩三萬搏升職/轉份更好
你起步點咁低就咪咁大想頭啦

樓主我當你真心啦
建議你,
放棄條女, 除非佢負責比錢結婚
養好自己, 無錢乜都唔洗諗

大家理念唔好，及早分開放過大家好過啦

你條女搵幾多先
如果搵得唔多又要求結婚大搞就算9數啦

樓主睇下開個求婚party氹唔氹得掂佢

我會覺得要睇下女方點諗
到底係因為佢家庭背景 定係 佢既經濟能力 令佢會對結婚有咁高期望
你一個人死慳死抵
就算你一個人搵幾多 但另一半洗得仲多既話 都係無用

一齊7個月咋wor
睇多排啦

平有平生活貴有貴生活，在乎你接唔接受到，同埋唔好影響生邊嘅人

你好撚鐘意條女嘅點都會掙扎到結到婚

結得婚即係要一齊面對之後所有野
包括財政計劃
你要自己諗下條女有冇諗你地將來而結婚
係唔係因為自己恨嫁所以迫你娶佢

快啲分手啦先唔講條港女要求點先
你自己搵得果萬三四俾你搵到長工 又有可能能力唔夠
自己一個有三餐飽飯食又無顧慮仲好啦

唔怪得條女咁急啦

結婚要體面都冇左舊錢
重講移民

婚我覺得一定要結既 大唔大搞另一回事。始終個女仔移民都要放棄哂香港一齊 包括家人 同本身份工作， 但我諗唔到無錢移左過去之後生活可以有咩保障。不過樓主有外國護照 可以拎下啲allowance嘅。講真，移民要諗嘅野好多，無番咁上下生活技能，移左之後都唔見到生活會有幾好。

其實之後屋企人都會賣咗層樓，然後去外國，只不過我同屋企人關係唔算太好，亦都唔係太想靠佢哋。嗰個情況應該會差好多，所以不如移民，反正我喺香港都係買唔起樓

講真現在係香港結婚已經令到你要研究你地關係，何況移民，到時仲大獲，見議自己走，之後識個件

重點😂

我哋本身都覺得香港其實唔係可以長期喺度住嘅地方，英國而家又可以有居留權，我自己有本身有護照，所以可以返去。我諗嗰時有個病嘅原因係因為自己有啲情緒同壓力問題，所以先至冇繼續做落去。

我覺得都唔可以咁諗，其實我上網睇過價錢三400,000似乎係基本消費，我反而覺得係自己冇乜能力搵錢，俾唔到個女仔佢應該要有嘅嘢

一齊咗七個月 唔使咁快諗結婚啦
條女急你唔急

我自己本身有護照，不過本身個底好窮，亦都唔想靠屋企人

樓主.結婚平有平搞，貴有貴搞
其實唔擺酒都得
如果你女友真係想同你繼續一齊
我諗佢都會肯同你捱
佢都冇提出分手咁你唔駛愁
繼續努力做好自己

登記完就算啦 留番舊錢 同條女走

到時旅行結婚補番又得

其實係因為睇time line想兩三年後部署移民，所以計返轉頭而家應該要差唔多，只不過我其實都覺得有少少突然

既然係咁你邊有錢結婚，仲未計移民既支出

好想知月入得萬四可以點移民

你條女清朝格格嚟 今時今日仲要大搞結婚
電視劇真係害人不淺

其實你一個講有外國護照就知條女根本只係睇中你本護照啦

逼婚係驚你移左民唔9要佢所以咪逼你結左先囉

月入得萬三四就收收皮先啦
利申：失業

成三十歲人先搵萬幾
仲諗乜野移民

大搞無咩問題, 唔搞淨係簽紙都無問題
正如有人鐘意食辣, 有人唔鐘意食辣
大家睇法唔一致咪分手

絕對懷疑到你真係plan結婚果陣
會嘈大交然後分埋手
佢想大搞 你唔想 已經冇共識啦
拍得7個月 講timeline
佢真係好想有人埋單

呢啲外在環境因素
雖然人望高處
但如果唔結婚
其實搵萬三/四都生活到
甲亢就唔好俾咁大壓力自己
29歲好後生啫 仲有外國護照
唔好睬佢啦 你又冇欠佢既
點解要生活咁辛苦
儲舊錢就係為一日既鋪張
夾得你擺酒 第時又買樓 又買車
然後同朋友比 又要換大間啲乜乜77
佢性格咁樣 你成全得佢幾多樣

你搵萬三四但有冇積蓄？
講真就算你要移民，都要儲夠一舊錢先啦
結婚要點搞真係要共識
唔係淨係錢問題
乜都要搞真係好攰，你唔情願既話就可能會過程中係咁嗌交

我男朋友都冇錢，我地搬出黎住之前都要計定搞唔搞得掂先
不過好在我地兩個+雙方家人都ok我地淨係簽紙
夜晚同屋企人食飯
如果屋企人要大搞自己唔想搞仲煩

外國護照=BNO?

係呀，儲得3-40萬
月入萬頭
唔通一鋪清袋去wedding 咁唔等洗嘅野咩
過轉澳門好過啦

咪係 結婚都唔夠錢學人去諗移民
一步登天，第一步係由地獄十八層開始計

Sorry樓主，我無任何笑你搵得呢個人工既意思。
有限制所以搵唔多都無得怨。
但你女朋友知你搵幾錢，而又作出咁既要求，就係唔合理。
你睇下有咩可以做，同佢傾。如果都係咁硬淨無得變既，咁都無計。
（我諗你都明我講咩）

識7個月就結婚？

我覺得樓主係bno

飛咗佢啦

如果真係岩都冇問題既
但佢地咩都未傾掂數咁

老老實實，認真
香港已經係搵錢比較容易嘅地方，去到外國好多時都揾唔番香港嘅數目。當你係BC，你確唔確保去到英國會搵到食先

BNO 就唔使討論啦

七個月就算鳩數啦
仲要有體面咁樣搞佢屋企好撚有錢咩？

聽你咁講，不如搵個地方做下婚前輔導先，跟住發現下大家價值觀同埋性格係咪真係可以一齊，同埋處理下溝通問題。如果佢唔肯一齊去，咁你地一齊唔到好耐。

冇錢曬咁多錢結冇意思 完

仲要移民喎 香港地算搵錢易 過到去多數少一節

樓主屋企有層樓可以賣 就算係bno都還好
但樓主廢得黎又唔想靠屋企 但咩女跟佢都係哂氣

其實結婚簽個名就得
佢要大搞起碼疫情後
到時唔洗走做大灣區人

7個月真係短，感情基礎唔多夠，大家都唔了解對方。路難行

大灣區

咁唔靠屋企 睇女方有冇錢囉
男主內女主外

所以咪覺得樓主自己都未搞掂
仲要講結婚

關於感情問題 我建議全部分手

我同男朋友兩個月就決定結

其實移民至少預一球啦 預第一年乜都冇
又未必搵到工 食住乜都要錢 人生路不熟 一定開頭會洗好多冤枉錢

香港經濟只會越黎越差.
有錢就儲起佢好過浪費 在擺酒益左比酒店/酒樓

咁而加結左OK？相處得開心？

結婚plan 1-2年其實算好平常？
講緊如果要擺酒又要夾個好日子，然後plan邊度pre wedding之類又唔洗講到世紀婚禮咁樣，但起碼你條女應該都係要做足過大禮呀之類咁，其實年幾差唔多 身邊啲朋友都係求婚後一兩年結

但你因為錢問題想一切從簡只簽紙，請認真考慮以下問題
1. 女方個人意願
2. 女方家人意願(如果係獨女嘅話，長老都無乜可能俾個女默默就嫁出去，除非佢地關係極差)
3. 你家人意願
4. 會唔會影pre wedding?之類， 女仔會唔會想有d所謂回憶 扮下靚著婚紗 唔影唔搞，會唔會怨你一世

不過最on9係 你有無積蓄？當你就算簽紙，係咪都會比禮金結婚後同老婆住邊

係香港地 結婚真係好難，你認真同條女傾下啦
唔啱就快分 反正都係七個月啫

未結
就結
剛開始一齊住

嘩 你地幾歲 背景點
到而家幾耐

女方如果有個錢又肯樓主都應該唔洗愁到上黎開post

分手啦
你女友都on99唔成大器
講得移民就姐係係果邊落地生根啦
仲係香港註冊做乜尻？係果邊註冊啦

威囉
擺咁多圍咪又係請埋啲唔啦更嘅親戚黎

係，每次話去飲，我都覺得唔係咁熟真係去黎做咩，我送禮比你表達下心意就好，今時今日唔係農村無得食貪一餐，去親酒樓食來食去都係果的野架啦，你又燒錢我有燒時間。
仲要全場食飯不斷個台有人講野好嘈。唔係咁熟我送禮比你算，唔好搵埋我一起做show。擺咁多圍搵曬的半生不熟既搞乜。
不如擺少的，響菜牌度比的唔好一式一樣既野。唔好買過的結婚公司服務，全部都係得花巧兩個字。食飯咩送埋的禮物全部係無用野。

邊個做著你女朋友三生有幸

你唔介紹冇婚紗相果啲？

介意

希望你地多的了解，彼此既溝通越黎越好，一溝通差就會出問題。因為有好多野係大家一人行一步，因為呢個世界無人完美

咪玩啦 甲亢都係籍口
大把人甲亢 發熱就做唔到野 唔睇醫生？
你講你有情緒病都還好
但係甲亢都做籍口就有啲問題

利申： 甲亢咗5年 未斷到尾就快要做手術

女朋友堅持要先結婚後移民，一定要香港結，同埋要搞得體面

分手

個人例子,岩岩7月結左婚
兩個人月入都係萬4,每月每人草5000-6000,草左8個月結婚加租樓
如果你結婚唔大搞係得,如果要大搞咁我建議草多幾個月
咁係過程中多小小錢流轉

結婚千奇唔好用咁多錢，有好多方法令果日有意思同難忘，唔需要一定用好多錢的。而加呢的時候，經濟方面一定要有遠見。結婚真係唔需要好多錢。有錢一定要留住，婚後可以更加有需要的。

有層樓賣就屈機啦，uk啲樓好平，買幾層收租都得
條女想威咁on9，唔睇將來

因為結婚一直都唔係兩個人既事

結婚唔擺酒咪得，我有個朋友就診呢家有疫情唔擺酒，唔洗錢搞撚店

係佢屋企人有咋同屋企關係又一般
又唔想靠屋企人 樓主只係一個藉口多又懶既人

我地淨係簽紙
要同屋企人食餐飯（三圍左右）
做少少儀式野（過大禮用晒利是、少量餅卡）
唔計禮金粗略計都要二萬左右

我女友反而話唔好搞咁多野，浪費晒啲錢

講真 送禮就冇乜人想要既. 你點知對新人鐘意乜
錢其實最實際.

我反而覺得佢地搵萬三四冇咩包袱

睇錯月入三四萬

佢個人工係外國差距應該唔大

同埋你問好唔好分手
最大既問題而係個女仔喺你咁既情況下
都要充大頭鬼擺酒
你話有一舊錢喺度都算
而家儲喎？好唔make sense
佢唔識計數 唔係好適合結婚
既然你地諗住移民
你又唔想靠屋企
我當你唔係BNO 唔洗起動嗰30萬
但咁既大經濟環境 周圍都咁困難
你未必即時搵到工
點都起碼要10皮 搵唔工嗰時食用
佢個人唔係好實際
到時去到外國有咩事佢未必可以同你一齊捱
除非其實佢屋企好有底
純粹想鋪張一次 而覺得呢啲要男仔俾先得⋯

要睇共識
不過好多時大家okay 兩老都唔比.....

只係依家公價1位 食D閪食物
酒樓:800-1000
酒店:1000 - 1500+
跟本搵笨柒

無錯, 有十萬八萬儲蓄餓唔死就走啦, 去度個邊合埋眼都有呢個人工

你講曬比全部人知就係全部人既事架喇。如果屋企真係太顛，唔出聲兩個小型禮好朋友黎自己簽左紙先，有錢再補擺。無人會記得你真係結婚係邊日，兩個人知就得。

好多人根本有多過一個婚禮。睇你點處理。

其實係搵得少 冇乜資產又有bno 呢啲先冇嘢輸
可以去新地方重新開始 但樓豬可能唔得

29月入13000

樓主攪乜

好簡單
邊個想搞 邊個出錢
完

係！其實而加疫情反而識玩既會幫到的本來就係比家人逼擺酒既新人。

西式婚禮口罩都唔洗除。酒唔洗擺。

洗小幾廿萬，黃金機會

分手啦講經咩
比完意見你，閪又你屌，婚又你結
拿臨分手，乜感情煩惱都無

完全係，我寧可比一千你唔好叫我黎食飯。幾個鐘坐定定向度應酬，悶死同累死。
所以我喜歡西式婚禮，黎到比個禮你一個鐘頭後傾幾句走得。

七月個月急住結婚，小心後悔

係，簡直超班。
只要唸係唔好比舊既思想套住走唔到出黎

樓主身體有事又窮
仲咁大想頭移民
呢d又廢又不設實際既男人
世間少有
唔好同條女分手
條女咁鳩蠢仲諗住結婚就成全佢
物以類聚真係冇撚有錯

講明要移民仲要哂錢大搞
叫佢含撚啦

分手 然後移民 完

贊啦！
難得屋企唔比壓力你地大搞，福氣黎。

傻左咩

已經醫好左所以而家搵緊長工

已經醫好返個病，同埋有外國護照

無錢仲想移民
就算bno工作簽証都要有技術先得
得萬三蚊一個月技術性方面多極有限
rip

五眼其中一個

Permanent

我當你馬死落地行 做餐廳呢啲 超市呢啲
但佢有病點搞 利申唔了解佢個病

其實我都知道自己宜家呢個年紀唔應該剩係得呢個收入，但係或者因為健康或者際遇問題，收入始終都係宜家呢個水平，再搵兼職又好嘅時候去到可能有20,000左右，但係都過唔到呢個水平

之前就話身體有病，但而家都總算係好返，所以先至一路都話而家一直都有搵緊工，長短都有CV寄過去

好返我諗都係兩三個月之前嘅事

邊行 你有冇睇果邊有冇嘢啱你做先

想要移民冇問題
只簽紙先， 唔駛諗大婚禮
儲30-40萬
當你去英國咁計
係香港學定英國缺人手嘅工種
例如 水電， 藍領呢d, 報英文國際試

但係...你女友離你既想法有d 差天共地

我自己係有朋友上律師樓簽紙，跟住先通知父母。
跟住佢就無左父母。我自己覺得你通知左父母，無能力擺都唔緊要，最差就係先斬後奏。
根本唔係記唔記得邊日結婚既問題，
或者到你生左小朋友你會明白。

根本係，最慘根本係搵五、六萬
過去搵唔返，機會成本又大

香港你搵得萬三四...
你去到做個侍應都比而家好
有咩輸
食野自己煮可以好平
移民唔係想像中咁難既
難既，係踏出呢一步。

租樓租幾錢？ 唔諗住買？

收入都未穩定，睇你咁搞法遲早又壓力過大搞返起個病

當有猶豫果陣，其實已經係唔愛佢。
係愛對方多過自己的話，就唔會有呢啲爭論

所以都係分手算撚數啦

係香港都撈唔掂 點解仲會諗移民 搵皮零野一個月你連自己生活都成問題 仲有時間諗結婚同移民

兩個人搵萬四
點買
父幹俾二百萬首期？

我自己食左兩邊親戚食buffet (香港 台灣）
5萬內搞掂
人情仲夠找有凸

搵萬三、四一個月點移民？

樓主呢啲垃圾唔好去人地方害人啦

我都認同
以前都想舗張搞, 但宜家個心態係唔想搞, 最多2圍自己人食飯
直頭擺酒都唔叫
不過老母唔係咁諗, 特別係嫁女上一代覺得要搞大少少

又係呢d同社會脱節既post
口話唔擺酒，到結婚咪又要擺酒
適婚年齡既，睇下自己身邊結婚既，擺酒多定唔擺多

其實我諗住咁樣先冇包袱，如果我香港搵得多錢嘅話反而會係問題

真係笑死人 搵唔到食叫無包袱 土生土長既地方都無作為 憑乜野覺得去到其他國家會變好

32B

趕住埋單

襯武肺ko佢
話plan咁耐都唔會有人黎仲蝕埋book 場 唔會知個疫情幾耐

可能係女仔一個夢想掛
不過無朋友既人真係好難想像

搵萬三四諗結婚溝女

散工喎 萬3萬4咁上下？

7個月就埋單

想埋單啦 29 歲 個個身邊都結晒

13k（移民）
巴打睇少啲連登

咁我父母算開通

禮金都比我話事

Yes 搵萬34無問題
最緊要老豆有錢
你搵3-4萬又點 咪又係草錢草黎搞結婚 買樓
過得其實唔開心 又有包袱
I’m 人版
想去英國一了百了
但一諗到去到分分鐘只係搵到 2萬以下
又會卻步
Btw 咩工 搵咁少錢 譚仔都15k up la

月入萬三四左右都仲有机會移民???

諗辨法揾番多D先諗啦

7 個月算數啦
如果你女友堅持呢樣野其實太辛苦
30-40萬移民都可以話starting fund
拎去搞結局結完都係繼續番港或者最後移唔成要分手

不嬲同所有想移民都係同一句話
香港係搵錢好地方 鐘意錢既一定會留港
同埋點解會覺得2萬以下係果邊生活唔到
除非用hk mode 啦 例如餐餐出街食之類

利申已知移後會收入減半都一早決定要走

7個月就plan結婚 又想移民 露左底啦 話唔係搵人埋單 都冇人信

連登感情問題一律分手💔

但又本身做MT ,到散工， 咁大差距
奇奇怪怪

拍拖拍到咁有壓力就分啦 冇謂搞到自己唔開心

條女都幾on9
一定要結婚先 一定要香港結 一定要大搞
又唔衡量返大家能力
你老味諗野都唔實際 一係就咪撚移
自我中心到睇字都覺得煩

用天真無邪來形容樓主！！

你食米唔知米貴呀！

好睇情況，咁佢地真係唸住完全唔比父母參與，呢個一定死。

但係就係咁講，如果你而家唔夠錢擺酒，做左的實際野先，跟住再搵錢擺，我覺得咁樣真係壓力會細好多好多。

咁睇你點同父母表達。比如你話要去律師樓，即係佢哋有其他野要搞先搵律師結婚，因為一般政府做就得。咁如果唔同一日都好正常。

父母佢地唔係緊張簽紙，係緊張擺酒。咁你完全真係當佢地無到又唔得。
如果你怕佢地唔開心，簽左紙唔一定要講到好清楚，根本好多人簽紙果日同擺酒果日可以完全唔同。睇你點處理。

唔估緊你朋友可能根本父母就可能反對佢地結婚佢地先咁，唔係關擺酒事。咁但係如果佢地要一齊，大家真係想一齊，父母唔明白真係父母要放開，生左小朋友一定要調整心態。做父母唔可以控制仔女，只可以俾意見。 你朋友父母一定同佢地本身關係就差，比好大壓力佢地先會咁。

佢都痴線
依家分分鐘就有野發生
可能下一秒就打仗
仲亂fing錢

唔好結，貧賤夫妻百事哀，第時一定會嘈交，佢會厭你無用。你係咪想爭財仔100萬去擺酒
得萬3,4其實你自己生活都好有問題。

好啲飛咗條港女搵過個

呢個好，係我都係希望的人唔好去酒樓擺，酒店高價自助餐都係600一位咋，的野又好食，中西都有，而家擺酒你比成1000一個人食埋的唔知乜，又坐響度唔走得，悶死，真係唔知做咩咁on。

呢句真。而家呢的咁既時勢。

萬3 4 諗移民 結婚
諗下點樣唔餓死實際D

分手啦

你同個身家得幾皮問人點移民無分別

洗唔洗300k

我同男朋友親戚+朋友加加埋埋先50人左右
真係唔明啲人請二三十圍又唔係熟既人做乜

咁分手啦，過多幾年都唔會夠錢結

你女友唔介意，佢女友未必

淨係去註冊處二千零蚊

七個月又真係快左啲。。。

簽個名算啦

如果真係可以便服簽名
飯都唔食
咁就真係二千搞掂

通常個女仔要酒店出門，唔喺屋企出門，因為影得唔靚，出門嗰日bk 1 日，
酒席完咗又一日 個個fd都係咁

分手啦, 為左結埋呢啲濕鳩婚阻住自己條路綁手綁腳, 問心啦, 呢一刻話結婚個心真係開心? 哂錢哂時間哂精神哂心力哂鳩氣~

儀式感 人有我有既心態掛

無錯 十個有八個都擺

睇呢d post真係曬9氣
個個小朋友

除非真係本身識超多人
咁我覺得都開心既
最怕請廿圍
十圍都唔識你，係阿媽d fd果種

我以前細個都係話唔擺簽紙算
到依家結果都係擺

搞大咗佢，之後同佢講：你都唔想大住個肚喺咁多人面前㗎？

咪係 尤其大家負擔唔到的話 不如慳返儲埋移民啦 為面子搞到兩個都唔開心 為乜

個人29，月入萬三四左右

結婚唔使好多錢
你女友要體面先要錢

基本上你有對戒指，有兩個見證人已經結到
想平依家攪啲wedding party
Ok 場西式中午party
應該10萬內攪掂

幫手埋單呀唔該

一dd,有朋友說服過女友係屋企出嫁！

睇你牙力勁唔勁

結婚係為左你自己

唔代表人地要跟

係囉，揾得咁少仲學人諗移民，樓主條女又諗住樓主有錢大搞結婚，兩個都on99

一係結左先離婚
你想點玩?

去英國做打雜都有萬4,5蚊一個月扣埋稅
藥嘅話9鎊一種

無話人地要跟 係想講到時心態可能會唔同姐

搵咁少仲要諗結婚同移民
除非你屋企有錢俾你洗
如果唔係點結婚點移民啊？

結婚果陣淨係係香港影一影pre wedding同簽紙就算 唔想煩

好多人放唔開個心態

咁係你啫
我就結婚冇擺
我身邊都有朋友係，都有親戚係冇擺
覺得唔應該擺就係小朋友？

放唔開心態：人有我都要有，唔跟就代表件事唔開心唔幸福

現實與理想既差距實在太大

正正常常29歲，儲左30萬，啱啱好夠攪啦

價值觀唔夾, 唔係一條心, 分手啦!

成日諗唔明，擺酒嘅錢可以用喺其他地方做更加多嘢，點解要一晚用晒佢仲要畀晒啲商家賺

30萬拎嚟去旅行豪華團都去到幾次啦
再唔係可以租一年靚樓
拎嚟去整容都可以靚返十零廿年
master都可以讀2,3個

用左舊錢結婚重點撚樣移民
又唔撚係富貴

結婚先on9

咁講啦 ,好多人寧願帶飯食三十蚊餐唔加三蚊飲汽水都唔想每日食四十蚊餐，但同時佢可以一日係股市度輸一萬幾千但面不變色或一個lv 袋幾萬蚊一出即入手。。。每個人既價值觀都唔同，搵到個同步既人真係好重要

我覺得結婚同移民，樓主都唔可以同步進行。
第一係飛左條女，單身咁移，但樓主搵得3，4萬，又唔知你技術工種係外國搶唔搶手。所以你諗清楚你係咪有信心移民到。
第二放棄移民，專心同條女發展，留係香港。所以你諗清楚條女係咪你想要既人。

我諗最後樓主都係二選一嫁啦。

七個月就結婚

Plan 2年唔一定係世紀婚禮嘅
可能人哋唔想咁趕啫
多啲時間揀下，Black Friday 執下平婚紗
早啲book場地唔使同人爭
不過一齊7個月就講結婚係咪太快呀？

好遺憾你一早識唔到我深表同情!希望你快d搵到一個真正唔睇錢咁重既女朋友啦

上網睇個個都擺酒擺20幾圍
我同女朋友想下年結但想擺6-8圍
四大長老每人一圍
朋友2圍
有無巴打有經驗大概要預幾錢
想係酒樓擺留返錢比首期

搵地方包到間房容納到咁多人都ok
或者西式會方便啲？

7個月就plan結婚咁急要人埋單

你可唔可以睇番清楚 話人小朋友果個唔係我
我只係話心態可能會變
同埋我身邊大部份朋友都係會擺
咁都係個人嘅選擇

分手或者搵鄺俊宇幫你

分

識諗既留返啲錢走仲好

都諗住走擺黎做咩

唔擺最多比啲八婆講下，走左都唔會再見

咁個女人搵幾多幾多歲
港女格 就知邊個埋邊個單啦